<resources>

    <string name="app_name">Tour_de_Sylhet</string>
    <string name="text_name"> Tourist Places of Sylhet City ।</string>
    <string name="button_name"> Open  </string>
    <string-array name="Spot_Names">


        <item>Hazrat_Shahjalal_Mazar_Sharif</item>
        <item>Shahjalal_University_of_Science_and_Technology</item>
        <item>Sylhet_Engineering_College</item>
        <item>Sylhet_Agricultural_University</item>
        <item>MC_College</item>
        <item>Ali_Amjad_s_Clock</item>
        <item>Keane_Bridge</item>
        <item>Osmani_Museum</item>
        <item>Bisanakandi</item>
        <item>Jaflong</item>
        <item>Ratargul_Swamp_Forest</item>
        <item>Tilagor_Eco_Park</item>
        <item>Shimul_Garden,_Sunamganj</item>
        <item>Tanguar_haor</item>
        <item>Others_Spot...</item>



    </string-array>


    <string name="Mazaar">

        Shahjalal Dorgha: Hazrat Shahjalal Mazar \n\n
        Location : Dorgah Gate (Near Amborkhana) , Sylhet City 3100, Bangladesh\n
        Shajalal Dorgha is a religious places of Bangladesh.\n
        Hazrat shah jalal who brought islam for Bangladesh.\n
        Many pilgrims are gathered that place to see his grave(Mazar) for praying\n

    </string>


    <string name="SUST">

        Shahjalal University of Science and Technology also known as SUST \n\n
        It is the 8th oldest university in Bangladesh and the first university\n
        to adopt American credit system in the country.\n
        Location:  ‎Akhalia, ‎Kumargaon, Sylhet\n

 </string>



    <string name="SEC">

        Sylhet Engineering College is a public undergraduate College, established in 2007\n\n
        Location‎: ‎Alurtol Road, Tilagarh, Sylhet-3100\n
        This institite runs with three faculties, they are\n
        CSE , EEE , CIVIL \n

    </string>

    <string name="sau">

        Sylhet Agricultural University is a government-financed public university in Sylhet\n\n
        Location : Alurtol Road, Sylhet 3100\n

    </string>

    <string name="MC">
        Murari Chand University College was the first college in Sylhet.\n\n
        It was established in 1892.\n
        Since then it has played an important role in the educational,\n
        cultural, and political spheres of greater Sylhet.\n

    </string>

    <string name="clock">

    Ali Amjads Clock is the oldest clock tower located on the bank of Surma River in Sylhet, Bangladesh.\n\n
    It is known as the Big Ben of Sylhet and is a popular attraction, near to the Keane Bridge.\n
    Location :  Kazir Bazar Rd, Sylhet 3100\n
    Material: Tin\n


</string>


    <string name="Kin">

        The Keane Bridge is a notable landmark of Sylhet city, Bangladesh.\n\n
        This bridge is called the gateway to Sylhet city.\n
       Location: 21/c Puranlane N2, Sylhet\n
        Total length: 351 m\n
    Opened: 1936\n
     Width: 5.4 m\n



    </string>

<string name="musuam">

    Osmani Museum is a museum in Kotwali Thana of Sylhet, Bangladesh.\n\n
    The ancestors home of Bangabir General Muhammad Ataul Gani Osmani\n
    the Commander in Chief of Bangladesh Forces has been transformed into todays famous Osmani Museum\n


</string>


    <string name="bisna">

        সিলেট জেলার সীমান্তবর্তী পানি-পাথরের নতুন ভ্রমণ গন্তব্য বিছনাকান্দি।
        আকাশছোঁয়া পাহাড়ের কোলে এ জায়গায় আাছে প্রকৃতির অপরূপ রূপের বিছানা পাতা।
        সিলেট শহর থেকে বিছানাকান্দি যেতে ২.৫০ ঘন্টা থেকে ৩ ঘন্টা সময় লাগে।
        বছরের জেকোন যাওয়া যায় তবে বর্ষা কালে গেলে আসল রুপ দেখা যায়।
        বর্ষাকাল বলেই নৌকায় যাতায়াত করা যায়

    </string>



    <string name="jaf">

        জাফলং হল সিলেট বিভাগের একটি হিল স্টেশন এবং অন্যতম আকর্ষণীয় পর্যটন কেন্দ্র।
        সিলেট শহর থেকে ৬০ কিলোমিটার দূরে অবস্থিত এই পর্যটন কেন্দ্রে সড়কপথে পৌছাতে প্রায় দুই ঘণ্টা সময় লাগে।
        পাথর সংগ্রহ করা এবং আদিবাসী খাসিয়া সম্প্রদায়ের বসবাস এই দুটি কারনে জাফলং এর খ্যাতি রয়েছে।
        চা বাগান এবং পাহাড় থেকে গড়িয়ে আসা পাথরের বিরল সৌন্দর্যের দেখা মিলবে এখানে।


    </string>

    <string name="ratar">

        রাতারগুল সোয়াম্প ফরেস্ট সিলেটের গোয়াইন ঘাট এর নিকটে অবস্থিত
        সিলেট শহর থেকে গোয়াইন ঘাট যেতে আড়াই-তিন ঘন্টা লাগে  ।
        সেখান থেকে ট্রলার এর মাধ্যমে ফরেস্টে যাওয়া যায় ।
        সেক্ষেত্রে ২০০-৫০০ টাকা ভারা লাগে । এটা ডিপেন্ড করে আপনি কতখন
        ট্রলারে থাকবেন এর উপর ।


    </string>

    <string name="eco">

        টিলাগর ইকো পার্ক বাংলাদেশের ৩য় ইকোপার্ক ।
        এটি সিলেট শহরের টিলাগরে অবস্থিত ।
        চারপাশের গাছপালায় ঘেরা অন্যতম সুন্দর এই পার্ক।
        সিলেট শহরের টিলাগর পয়েন্ট থেকে ১০ - ১৫ মিনিট সময় লাগে এই পার্কে যেতে


    </string>


    <string name="bagan">


        সুনামগঞ্জের যাদুকাটা নদীর তীরে দেশের বৃহত্তম শিমুল বাগান
         ডালে ডালে খুনসুটিতে ব্যস্ত পাখিরা। বাসন্তি হাওয়ায় নতুন প্রাণের স্পন্দন প্রকৃতিতে।
        সুনামগঞ্জে দেশের সবচেয়ে বড় শিমুল বাগানে এমন চিত্র ফুটে উঠেছে এখন।
        যাতায়ত এর ক্ষেত্রে বাস ভারা ১০০ টাকা করে সুনামগঞ্জ ব্রিজ পর্যন্ত ।
        তারপর সেখান থেকে লেগুনা অথবা সি এন জি অথবা বাইক এ করে শিমুল বাগানে যেতে হবে।
        বাইকের ক্ষেত্রে ভারা ৪০০ - ৫০০ টাকা নিবে ।


    </string>


    <string name="Tabgua">


        Tanguar haor (Bengali: টাঙ্গুয়ার হাওর), (also called Tangua haor),\\n
        located in the Dharmapasha and Tahirpur upazilas of Sunamganj District in Bangladesh,\n
        সিলেট থেকে জন প্রতি ঘুরে আসতে ১৫০০ টাকার মত খরচ হবে । ঢাকা থেকে আসতে চাইলে আপনাকে গুন্তে হবে ২৫০০+
        টাকার মত । প্রাকিতিক সুন্দযের লীলাভূমি গুলোর মাজে এটি অন্যতম ।


    </string>


    <string name="others">

        এছারা সুনামগঞ্জের আশে পাশে আরো রয়েছেঃ
        Tahirpur Upazilla\n
         Watchtower Tekerghat\n
         Takerghat Niladri Lake\n
         Shahid Siraj Lake Barikka Tila\n
        Lakhma Chara Tekerhat Jhiri\n
        Jadukata River\n
        তাছারা সিলেটের আশে পাশে প্রচুর চা বাগান রয়েছে ।\n



    </string>

</resources>
